理性討論 究竟今時今日宗教既作用係咩？

以前宗教主要作用係幫助貧苦大眾 提供教育機會 食物 仲有一定既政治力量
但依家社會發展咁快 基本上富裕少少既國家已經唔需要教會提供呢d幫助
咁宗教係咪已經變成左一種儀式上既傳統？

係愛啊！哈利

False consciousness

根本宗教就係阻止緊人類發展

幫不幸或失敗既人改變價值觀去遷就現實

賺錢

乜宗教提供援助唔係想你信教咩
宗教的存在根本唔係為左幫人

宗教並沒有一般如同宗教論說者所說的那麼出自於「愛、善、憐憫、同情」

更多的是出於「殘暴、怨恨、愚蠢、痛苦、軟弱、否定、自私、僭妄、扭曲的道德觀」

簡而言之
作用就是:
1.作為弱勢者的心靈上、生命上避難所

2.作為一種自圓其說的語言藝術

3.作為象徵、裝飾、題材，是藝術性的

4.洗黑錢、恐嚇、操縱民眾

5.傻仔傻女收集箱

6.無野搵野黎搞

心靈

以前宗教主要作用係幫助貧苦大眾 提供教育機會 食物 仲有一定既政治力量
但依家社會發展咁快 基本上富裕少少既國家已經唔需要教會提供呢d幫助
咁宗教係咪已經變成左一種儀式上既傳統？
^^^^^^^^^^^^^
傳統上嘅儀式

越富裕嘅國家，宗教就越進入生活
幫助貧苦提供教育係佢地嘅責任，但並非目的
你想知道作用，
就搵下教友討論一下問下佢去為乜
去黃大仙聽下求籤嘅人口噏噏講乜
去大嶼山寶蓮寺齋堂旁邊翻下佛經
去尖沙咀站A出口旁邊望下人做乜
如果你認為呢啲係一種 routine 儀式
咁香港人每日翻工、炒股、賭馬又何償唔係?
一種係為搵食溫飽而生存
另一種係為心靈上滿足而學習

就第一點,想請教

點樣可以成為一個強勢者 (不論背景財富知識多寡)

人無信仰或信念 (兩者唔知相唔相同, 又或兩者未必係現時的宗教)可否成為強勢者 (或咩係強勢者?)